\beginsong{Kasandra}[by={Jacek Kaczmarski}, sr={Krzyk}]
  \beginverse
  \[e]Nic się nie kończy prostym tak lub nie
  \[e]I nie na darmo giną wojownicy;
  \[a]Dlatego mówię: To początek końca,
  A \[a]lud pijany wspina się na mury,
  Bo \[e]pustką zieją szańce barba\[H7]rzyńców.
  \endverse

  \beginverse
  \[e]Strzeżcie się tryumfu -- jest pułapką losu,
  I \[e]nic nie znaczą wrogów naszych hołdy.
  \[a]Jeden jest ogień, którym płoną stosy;
  \[e]Miecz o dwóch ostrzach trzyma tępy \[H7]żołdak\ldots
  \endverse

  \beginverse
  \[H]Ja wam nie bronię ra\[C]dości,
  Bo \[a]losu nie zmienią wam \[G]wróżby,
  Ale po\[a]myślcie o własnej sła\[e]bości,
  Zamiast o \[h]tryumfie nad \[e]ludźmi.
  \endverse

  \beginverse
  \[e]O straszne święto, co poprzedza zgon!
  Szczę\[e]śliwe miasto pod rządami Priama --
  \[a]Rynki, świątynie, freski, poematy
  Zbez\[a]cześci zabłocony but Achaja;
  Śle\[e]pota dzieci twych otwiera \[H7]bramy.
  \endverse

  \beginverse
  Już \[e]mrówcza fala toczy się po polu,
  Gdzie \[e]niewzruszenie tkwi Czerwony Koń.
  Ach jakbym \[a]chciała \[G]być jak \[C]oni, \[G]być jak \[C]oni!
  Ach jak mi \[a]ciąży \[G]to, co \[C]czuję, \[G]to co \[C]wie-\[H]em\ldots
  \endverse

  \beginverse
  \[H]Bawcie się, pijcie, \[C]dzieci,
  Jak się \[a]bawić i pić potra\[G]ficie –
  \lrep Są \[a]ludy, co dojrzały do \[e]śmierci
  Z rąk \[h]ludów niedojrzałych do \[e]życia. \rrep \rep{2}
  Są \[a]ludy\ldots
  \endverse
\endsong